<resources>
    <string name="app_name">PIIBioCampus</string>
    <string name="titleConnexion">Connexion</string>
    <string name="txtName">Pseudo</string>
    <string name="txtPassword">Mot de passe</string>
    <string name="txtNewAccount"><u>Vous n\'avez pas de compte, Cliquez-ici</u></string>
    <string name="txtAlreadyAccount"><u>Vous avez déjà un compte, Cliquez-ici</u></string>
    <string name="titleCreateAccount">Création de compte</string>
    <string name="txtMail">Adresse e-mail</string>
    <string name="txtBtnConnect">Se connecter</string>
    <string name="txtBtnCreateAccount">Créer un compte</string>

    <string name="titleAdmin">Tableau de bord admin</string>
    <string name="titleActu">Les actus</string>
    <string name="titleExport">Exportation de données</string>
    <string name="titleSearchUser">Rechercher un·e utilisateur·rice</string>
    <string name="titleCensus">Arbre de recensement</string>
    <string name="titleListAdmin">Liste des admins</string>
    <string name="titleListCensus">Liste des recensements</string>
    <string name="txtBtnForgetPassWord"><u>Mot de passe oublié, Cliquez-ici</u></string>
    <string name="titleMotDePasseOublie">Mot de passe oublié</string>
    <string name="txtBtnReinitaliserMotDePasse">Envoyer</string>
    <string name="txtWarningMail">Le mail que vous allez recevoir peut se trouver dans vos spams.</string>

    <string name="txtBtnBack">Retour</string>
    <string name="txtBtnWatchProfile">Profil de l\'auteur</string>
    <string name="camera">camera</string>
    <string name="txtConfirm">Confirmer</string>
    <string name="txtCancel">Annuler</string>

    <string name="txtSearchAdmin">Recherche d\'utilisateur·rice</string>
    <string name="txtSearchUsers">Recherche d\'utilisateur·rice</string>
    <string name="logo_admin">Logo Admin</string>
    <string name="see_more">Voir plus</string>
    <string name="enter_username">Entrez un pseudo...</string>

    <string name="titleProfile">Mon profil</string>

    <string name="actualite">Actualité</string>
    <string name="ban">Bannir</string>
    <string name="titleMap">Carte</string>
    <string name="reprendre_le_recensement">Reprendre le recensement</string>
    <string name="famille_genre_espece">Famille : —\nGenre : —\nEspèce : —</string>
    <string name="valider">Valider</string>
    <string name="retour">Retour</string>
    <string name="supprimer">Supprimer</string>
    <string name="stopper">Stopper</string>
    <string name="annuler">Annuler</string>

    <string name="cgu_full_text">
CONDITIONS GÉNÉRALES D\'UTILISATION
Application PiiBioCampus
Fédération Nationale des Étudiant·es en Sciences exactes, naturelles et techniques (FNEB)
Version en vigueur au 15 mars 2026

─────────────────────────────────────

ARTICLE 1 — PRÉSENTATION DE L\'APPLICATION ET DE L\'ORGANISATION

PiiBioCampus est une application mobile de recensement de la biodiversité développée par la FNEB à des fins scientifiques et pédagogiques. Elle permet aux utilisateur·ices de photographier des espèces animales ou végétales observées sur le terrain au sein des campus universitaires français, puis de les identifier à travers un arbre taxonomique collaboratif.

Éditeur : Fédération Nationale des Étudiant·es en Sciences exactes, naturelles et techniques (FNEB)
Forme juridique : Association régie par la loi du 1er juillet 1901
Siège social : FNEB c/o BIOSPHERE — 43 boulevard du 11 novembre 1918, 69622 Villeurbanne Cedex
Contact : contact@fneb.fr
Site web : https://fneb.fr
Hébergement des données : Firebase (Google LLC) — infrastructure Europe de l\'Ouest.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 2 — ACCEPTATION DES CONDITIONS

L\'utilisation de l\'application PiiBioCampus implique l\'acceptation pleine et entière des présentes Conditions Générales d\'Utilisation (CGU). Ces CGU sont susceptibles d\'être modifiées à tout moment ; les utilisateur·ices en seront informé·es par notification dans l\'application. La poursuite de l\'utilisation après toute modification vaut acceptation des nouvelles conditions.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 3 — ACCÈS ET COMPTE UTILISATEUR·ICE

L\'accès à l\'application nécessite la création d\'un compte personnel. L\'utilisateur·ice s\'engage à fournir des informations exactes lors de son inscription et à maintenir la confidentialité de ses identifiants de connexion.

Deux niveaux d\'accès sont définis :

• Utilisateur·ice : peut prendre des photos sur les campus référencés, effectuer des recensements taxonomiques et consulter ses contributions.

• Administrateur·ice : dispose en outre des droits de gestion et de modification de l\'arbre taxonomique (ajout, modification et suppression d\'éléments taxonomiques), de validation des recensements soumis par les utilisateur·ices, ainsi que de correction de l\'identification taxonomique d\'une photo lorsqu\'une erreur de recensement est constatée.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 4 — FONCTIONNEMENT ET DONNÉES COLLECTÉES

4.1 Photographies

Lors d\'une contribution, l\'utilisateur·ice prend une photographie via l\'application. Cette photo est transmise et stockée sur les serveurs Firebase. Les photographies sont accessibles aux autres utilisateur·ices connecté·es à des fins de consultation scientifique et pédagogique.

4.2 Restriction géographique aux campus

L\'application est conçue pour un usage exclusif au sein des campus universitaires français référencés dans la base de données de la FNEB. Les données de recensement (photographies, géolocalisation et identification taxonomique) ne sont collectées et enregistrées que lorsque la prise de vue est réalisée à l\'intérieur du périmètre d\'un campus référencé. Toute contribution effectuée hors campus est signalée comme telle et peut être exclue des analyses.

4.3 Données de géolocalisation

À chaque photo est automatiquement associée la localisation GPS (latitude, longitude, altitude) du lieu où elle a été prise. Cette donnée constitue une métadonnée attachée à la photographie et est stockée en base de données.

La géolocalisation est utilisée exclusivement à des fins scientifiques (cartographie de la biodiversité sur les campus) et n\'est jamais utilisée pour suivre les déplacements des utilisateur·ices en dehors de l\'acte de contribution.

4.4 Données de recensement et arbre taxonomique

L\'utilisateur·ice associe chaque photo à une identification taxonomique (ordre, famille, genre, espèce) choisie dans l\'arbre de recensement. Cette identification constitue une métadonnée scientifique liée à la photo.

L\'arbre taxonomique est maintenu et mis à jour par les administrateur·ices de la FNEB, qui disposent de droits exclusifs d\'ajout, de modification et de suppression des éléments taxonomiques (ordres, familles, genres, espèces). Toute modification de l\'arbre par un·e administrateur·ice est enregistrée et s\'applique immédiatement à l\'ensemble des utilisateur·ices.

Les administrateur·ices sont habilité·es à corriger l\'identification taxonomique associée à une photo lorsqu\'ils ou elles constatent une erreur de recensement. Cette correction est effectuée dans un objectif de fiabilité scientifique des données. L\'utilisateur·ice concerné·e en est informé·e via l\'application.

4.5 Données non collectées

Les administrateur·ices n\'ont pas accès aux fichiers image bruts à des fins d\'export ou de téléchargement en dehors de l\'application. Seules les métadonnées (localisation GPS et identification taxonomique) sont exploitées à des fins d\'analyse scientifique.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 5 — PROTECTION DES DONNÉES PERSONNELLES (RGPD)

5.1 Responsable du traitement

La FNEB, dont le siège est situé FNEB c/o BIOSPHERE — 43 boulevard du 11 novembre 1918, 69622 Villeurbanne Cedex, est responsable du traitement des données personnelles collectées via l\'application PiiBioCampus.

5.2 Base légale du traitement

Les traitements de données personnelles mis en œuvre reposent sur les bases légales suivantes au sens du Règlement (UE) 2016/679 (RGPD) :

• Le consentement de l\'utilisateur·ice (article 6, §1, a) pour la collecte des photographies et des données de géolocalisation.

• L\'intérêt légitime de l\'éditeur (article 6, §1, f) pour la gestion des comptes, la sécurité de l\'application et la cohérence scientifique de l\'arbre taxonomique.

5.3 Données personnelles traitées

Les données suivantes sont collectées et traitées :

• Adresse e-mail et pseudonyme (gestion du compte).
• Photographies déposées par l\'utilisateur·ice.
• Coordonnées GPS (latitude, longitude, altitude) associées à chaque photo.
• Identification taxonomique choisie par l\'utilisateur·ice.
• Date et heure de chaque contribution.
• Informations de rôle (utilisateur·ice ou administrateur·ice).

5.4 Durée de conservation

Les données sont conservées pendant toute la durée d\'activité du compte de l\'utilisateur·ice. En cas de suppression du compte, les données personnelles identifiantes sont supprimées dans un délai de 30 jours. Les données scientifiques anonymisées (géolocalisation et identification taxonomique sans lien avec un compte) peuvent être conservées à des fins de recherche.

5.5 Destinataires des données

Les données sont hébergées sur les infrastructures Firebase (Google LLC). Google agit en qualité de sous-traitant et est soumis aux mêmes obligations que l\'éditeur au titre du RGPD. Aucune donnée n\'est cédée à des tiers à des fins commerciales.

5.6 Droits des personnes concernées

Conformément aux articles 15 à 22 du RGPD et à la loi Informatique et Libertés du 6 janvier 1978 modifiée, tout·e utilisateur·ice dispose des droits suivants :

• Droit d\'accès aux données le ou la concernant.
• Droit de rectification des données inexactes.
• Droit à l\'effacement (« droit à l\'oubli »).
• Droit à la limitation du traitement.
• Droit à la portabilité des données.
• Droit d\'opposition au traitement.

Ces droits peuvent être exercés par e-mail à l\'adresse : contact@fneb.fr

En cas de réponse insatisfaisante, l\'utilisateur·ice peut introduire une réclamation auprès de la Commission Nationale de l\'Informatique et des Libertés (CNIL) : www.cnil.fr

5.7 Sécurité des données

La FNEB met en œuvre les mesures techniques et organisationnelles appropriées pour garantir la sécurité, l\'intégrité et la confidentialité des données personnelles, notamment : authentification sécurisée, chiffrement des communications (HTTPS/TLS), contrôle d\'accès strict selon les rôles (utilisateur·ice / administrateur·ice).

─────────────────────────────────────

ARTICLE 6 — PROPRIÉTÉ INTELLECTUELLE

Les photographies déposées par les utilisateur·ices restent leur propriété. En déposant une photo, l\'utilisateur·ice concède à la FNEB une licence non exclusive, gratuite et mondiale d\'utilisation à des fins scientifiques et pédagogiques non commerciales.

L\'arbre taxonomique, les descriptions et les images associées aux nœuds taxonomiques, produits et gérés par les administrateur·ices de la FNEB, sont la propriété de la FNEB et protégés par le droit d\'auteur.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 7 — OBLIGATIONS DE L\'UTILISATEUR·ICE

L\'utilisateur·ice s\'engage à :

• Ne déposer que des photographies dont il, elle ou iel est l\'auteur·ice ou pour lesquelles il, elle ou iel dispose des droits nécessaires.
• Effectuer ses contributions uniquement au sein des campus universitaires français référencés.
• Ne pas déposer de contenu illicite, offensant ou portant atteinte aux droits de tiers.
• Fournir des identifications taxonomiques de bonne foi, conformément à l\'arbre mis à disposition.
• Ne pas tenter de modifier l\'arbre taxonomique sans disposer du rôle administrateur·ice.
• Ne pas tenter de contourner les mécanismes de sécurité de l\'application.
• Ne pas utiliser l\'application à des fins commerciales sans autorisation préalable de la FNEB.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 8 — RESPONSABILITÉ

La FNEB s\'efforce d\'assurer la disponibilité de l\'application mais ne peut garantir une accessibilité ininterrompue. Des interruptions de service peuvent survenir pour des raisons de maintenance ou techniques.

La FNEB ne saurait être tenue responsable des erreurs d\'identification taxonomique introduites par les utilisateur·ices, des pertes de données consécutives à une défaillance technique, ou de l\'usage qui pourrait être fait des données scientifiques publiées.

Les modifications apportées à l\'arbre taxonomique ainsi que les corrections de recensements individuels effectuées par les administrateur·ices sont réalisées sous la responsabilité de la FNEB, qui s\'engage à maintenir la cohérence et la fiabilité scientifique des données. Toute correction de l\'identification d\'une photo est motivée par un intérêt scientifique et non par une appréciation subjective.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 9 — COOKIES ET TRACEURS

L\'application mobile PiiBioCampus n\'utilise pas de cookies au sens strict. L\'infrastructure Firebase peut toutefois utiliser des identifiants techniques nécessaires au fonctionnement de l\'authentification et des services de stockage. Ces identifiants ne sont pas utilisés à des fins publicitaires ou de profilage comportemental.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 10 — DROIT APPLICABLE ET JURIDICTION COMPÉTENTE

Les présentes CGU sont soumises au droit français. En cas de litige relatif à leur interprétation ou à leur exécution, et à défaut de résolution amiable, les tribunaux français compétents dans le ressort du siège social de la FNEB (Villeurbanne) seront seuls compétents.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 11 — CONTACT

Pour toute question relative aux présentes CGU ou à la protection de vos données personnelles :

Fédération Nationale des Étudiant·es en Sciences exactes, naturelles et techniques (FNEB)
FNEB c/o BIOSPHERE — 43 boulevard du 11 novembre 1918, 69622 Villeurbanne Cedex
E-mail : contact@fneb.fr
Site web : https://fneb.fr

─────────────────────────────────────

Document soumis au droit français — Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 modifiée et RGPD (UE) 2016/679.
</string>
    <string name="Politique_de_confidentitalite">
POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ
Application PiiBioCampus
Fédération Nationale des Étudiant·es en Sciences exactes, naturelles et techniques (FNEB)
Version en vigueur au 15 mars 2026

─────────────────────────────────────

ARTICLE 1 — OBJET

La présente Politique de Confidentialité a pour objet d’informer les utilisateur·ices de l’application PiiBioCampus sur la manière dont leurs données personnelles sont collectées, utilisées, stockées et protégées.

Elle est distincte des Conditions Générales d’Utilisation (CGU) et constitue un document autonome conforme au Règlement (UE) 2016/679 (RGPD) et à la loi Informatique et Libertés.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 2 — RESPONSABLE DU TRAITEMENT

Le responsable du traitement est :

Fédération Nationale des Étudiant·es en Sciences exactes, naturelles et techniques (FNEB)
Association loi 1901
Siège social : FNEB c/o BIOSPHERE — 43 boulevard du 11 novembre 1918, 69622 Villeurbanne Cedex
E-mail : contact@fneb.fr
Site web : https://fneb.fr

─────────────────────────────────────

ARTICLE 3 — DONNÉES COLLECTÉES

Dans le cadre de l’utilisation de l’application, les données suivantes peuvent être collectées :

3.1 Données d’identification
- Adresse e-mail
- Pseudonyme
- Informations de rôle (utilisateur·ice / administrateur·ice)

3.2 Données de contribution
- Photographies prises via l’application
- Identification taxonomique associée
- Date et heure des contributions

3.3 Données de localisation
- Coordonnées GPS (latitude, longitude, altitude) associées aux photographies

3.4 Données techniques et d’usage
- Données de connexion
- Identifiants techniques
- Données de navigation au sein de l’application

Certaines de ces données sont collectées via des services tiers décrits à l’article 6.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 4 — FINALITÉS DU TRAITEMENT

Les données sont collectées pour les finalités suivantes :

- Gestion des comptes utilisateur·ices
- Fonctionnement de l’application
- Réalisation de recensements scientifiques de biodiversité
- Amélioration des fonctionnalités et de l’expérience utilisateur
- Analyse statistique de l’utilisation de l’application
- Sécurisation de la plateforme

─────────────────────────────────────

ARTICLE 5 — BASES LÉGALES

Les traitements reposent sur :

- Le consentement (article 6.1.a RGPD) pour la collecte des données de géolocalisation et des photographies
- L’intérêt légitime (article 6.1.f RGPD) pour :
  - la gestion technique de l’application
  - la sécurité
  - l’amélioration des services

─────────────────────────────────────

ARTICLE 6 — SERVICES TIERS UTILISÉS

6.1 Firebase

L’application utilise Firebase, un service fourni par Google LLC, pour :
- l’hébergement des données
- l’authentification
- le stockage des fichiers (photographies)

Les données sont hébergées sur des serveurs situés en Europe de l’Ouest (région europe-west9).

6.2 Google Analytics

L’application utilise Google Analytics (Google LLC) afin de :
- mesurer l’audience
- analyser l’usage de l’application
- améliorer les performances et fonctionnalités

Google Analytics peut collecter des données techniques (type d’appareil, interactions, durée d’utilisation), sans identification directe de l’utilisateur·ice.

6.3 Rôle de Google

Google agit en qualité de sous-traitant au sens du RGPD.
Les traitements effectués par ces services sont encadrés par des clauses contractuelles conformes au droit européen.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 7 — LOCALISATION ET TRANSFERTS DE DONNÉES

Les données sont principalement stockées au sein de l’Union européenne, dans la région europe-west9.

Certains traitements techniques opérés par Google peuvent impliquer des transferts hors de l’Union européenne, encadrés par des garanties appropriées (clauses contractuelles types de la Commission européenne).

─────────────────────────────────────

ARTICLE 8 — DURÉE DE CONSERVATION

Les données sont conservées sans durée de conservation limitée, tant que leur utilisation est pertinente pour les finalités scientifiques, pédagogiques et techniques de l’application.

Toutefois :
- Les utilisateur·ices peuvent demander la suppression de leur compte à tout moment
- Les données directement identifiantes peuvent être supprimées sur demande

Les données scientifiques (notamment anonymisées) peuvent être conservées à long terme dans un objectif de recherche.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 9 — DESTINATAIRES DES DONNÉES

Les données sont accessibles :

- Aux services internes de la FNEB
- Aux administrateur·ices de l’application (dans le cadre de leurs missions)
- Aux prestataires techniques (notamment Google via Firebase et Google Analytics)

Aucune donnée personnelle n’est vendue ni cédée à des tiers à des fins commerciales.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 10 — SÉCURITÉ DES DONNÉES

La FNEB met en œuvre des mesures de sécurité adaptées, notamment :

- Chiffrement des communications (HTTPS/TLS)
- Authentification sécurisée
- Gestion des accès par rôle
- Protection des infrastructures Firebase

─────────────────────────────────────

ARTICLE 11 — DROITS DES UTILISATEUR·ICES

Conformément au RGPD, vous disposez des droits suivants :

- Droit d’accès
- Droit de rectification
- Droit à l’effacement
- Droit à la limitation du traitement
- Droit à la portabilité
- Droit d’opposition

Vous pouvez exercer vos droits en contactant :
contact@fneb.fr

En cas de litige, vous pouvez saisir la CNIL : https://www.cnil.fr

─────────────────────────────────────

ARTICLE 12 — MODIFICATIONS

La présente Politique de Confidentialité peut être modifiée à tout moment.
Les utilisateur·ices seront informé·es via l’application en cas de modification substantielle.

─────────────────────────────────────

ARTICLE 13 — CONTACT

Pour toute question relative à cette politique :

FNEB
FNEB c/o BIOSPHERE — 43 boulevard du 11 novembre 1918, 69622 Villeurbanne Cedex
E-mail : contact@fneb.fr
Site web : https://fneb.fr

─────────────────────────────────────

Document soumis au droit français — RGPD (UE) 2016/679 et Loi Informatique et Libertés modifiée
    </string>
    <string name="recherche">Recherche</string>
    <string name="map">Carte</string>
    <string name="bibliotheque">Bibliothèque</string>
    <string name="compte">Compte</string>
    <string name="arbre_de_recensement">Arbre de recensement</string>
    <string name="chargement">Chargement…</string>
    <string name="title_cgu_pcd">En continuant, vous acceptez nos CGU et notre politique de confidentialité</string>
    <string name="sub_title_cgu_pcd">↓ Faites défiler jusqu\'en bas pour accepter</string>

</resources>